（求評）初嘗菲林

利申：紫左個兩張係過期菲林

colorplus??

not bad bro.

好似有幾張都係左邊低左些少

咁都睇得出

唔夠水平咁解？

Under exposure

尾3張感覺有輕微向左下斜

明白

好似exposure under 咗少少

原來係手機moon 暗

多數人啱啱玩一係colorplus或者業務用，平嘛

入門級識用一定係kodak gold 暖色

紫左個兩張就係過期嘅gold

你試下用手機學左構圖先

請教下

高手

個視角都唔同

kodak gold
我細細個就聽過佢個名㗎喇

留名學野

其實單反同菲林影出黎既相，係咪睇法會唔同？
好睇既定義都唔同？

留名學野

先要搞清楚,單反係機種
單反分菲林同數碼,分別在於感光部份用菲林定sensor
睇法唔同係咩認思？好表面嘅有咩實際分別？定係對攝影嘅睇法？

你好睇嘅定義係乜？
從技術角度？攝影技術角度咪又係構圖 曝光
相片質素角度？
攝影深度？

原來係咁
我應該想問既係，數碼同菲林影出黎既相
技術應該一樣，當同一張相 嬸美個角度會不會不一樣？
要求既靚會不會唔同 ？
因為菲林好似難掌握，又比較燒錢咁

如果係好個人感覺嘅靚唔靚, 咁要問下你點樣先覺得張相靚

我眼中嘅靚, 其實真係好直接, 見到張相好就覺得好, 如果要講可能係有視覺衝擊, 靚光(太陽/打燈), 主題 (我都唔知係唔係, 因為我心目中嘅靚真係好主直接, 無去咁考慮張相點點點), 當然再去深入慢慢睇就唔單只係睇呢D, 所以我嘅審美角度中唔存在考慮佢係用咩media去影

不如我講下我覺得數碼同菲林有咩唔同等你自己去研究下
以下係我自己嘅諗法, 未必岩

首先講直出呢樣野, 好多人成日講, 係數碼中, 唔同影影出黎會有唔同色, 呢個我覺得係存在係因為唔同廠去set color profile 而影響, 當然sensor應該都會有影響的, 影響可能包括對乜野色特別敏感, Dynamic Range高低
比個例子, 有人話Canon色點點點, Nikon色點點點, 朋友曾經實測, 用Nikon D750, 改相機Color Profile同後期調較, 然後拎去比人睇, 人地睇落係以為係Canon影出黎
再講多少少, 我曾經聽過有人講數碼你影完唔tune係你懶

然後就講菲林嘅色
理論上, 唔同嘅菲林有佢自己唔同嘅色底, 就例如Kodak 偏暖
又部份可能偏紅 偏青 偏蓋
但實際上, 先講菲林掃瞄
首先唔同Scanner 有唔同Preset, 即係大家兩部scanner 都唔set auto cal 出黎嘅色都可能會有差別, 有人會覺乜乜Scanner有乜野菲林Preset, 乜野software有咩野菲林Preset, 咁究竟邊隻色先至係所謂係個隻菲林嘅原本色呢? 應該得菲林廠商先答到你
講完Preset, 到講打色, 打色師傳係根據佢經驗而去做, 又或者咁講, 即使用相同器材及Software, 你將同一格菲林比十個師傳去打色, 係可以打十隻唔同嘅色出黎

講完掃瞄, 講埋彩色光學放相
彩色光學放相都存在住去tune CYM去令到張相唔同色, 再加上唔同技巧去做可以出到唔同效果, 好似photoshop咁

所以菲林彩色負片嘅色對我黎講....求鳩其啦, 信自己隻眼, 順眼咪算鳩數囉
____________________________________________

um....跟住就數碼嘅Noise 同 菲林嘅Grain
其實兩隻好唔同, 數碼嘅Noise有陣時比我會覺得銀眼, 但菲林嘅Grain我會覺得佢係Texture
你要我好文字去講有咩唔同我講唔出, 真係單純係個人感覺

咁但係菲林又唔一定多Grain 同粗
專業彩色負片 同埋正片 係可以好fine, 分分鐘fine到你會覺得佢好似數碼

以上係一D好表面D人會覺得依加D人會去睇張相好唔好部機好唔好嘅兩大重點(色, Noise 控制)
______________________________________________
至於你所講嘅難掌握, 其實你覺得係邊一方面?
控制一張相曝光其實都係個三樣野, 感光度, 光圈, 快門
只不過菲林基本上你一roll 一兩係set死左一個感光度, 而數碼可以張張唔同
但呢個唔存在於難掌握, 因為無論菲林同數碼都係一樣
唯一唔同係數碼你影完立即有preview, 可以睇到張相中唔中focus, 曝光點點點
其實影菲林假如你所有步驟都做得好足好準, 其實都好難會有炒到無野睇呢個情況
至於燒錢....你玩乜野興趣都會燒錢, 講番影相影菲林, 有人可能會覺得比一百幾十去影一筒菲林, 但享受中間嘅過程係值
如果你係拎黎開工影菲林, 當然就係燒錢, 特別係去左數碼年代個諗法係影多D, 唔要之後咪del左去, 如果拎番呢套諗法就真係燒錢, 自己做興趣覺得可以接受, 負擔得到咪OK

覺到興起訓唔著, 不如又鳩up下我點解影菲林啦
以前細個影相用菲林, 但係無好深造
數碼普及走左去數碼
菲林又多人玩番開始真正走番去玩菲林

然後發現影菲林好好玩, 係數碼識左點影相, 然後走去「玩」菲林
真係玩, 我影菲林最享受反而唔係影個刻, 而係有得自己落手沖, 有得自己落手放相(光學放相)
個D乜野E沖C阿乜乜乜個D都好玩(但其實如果單純係個種色, 咁Ricoh GR 都有filter做到, 又或者photoshop你叻你都做到)

影菲林好有人情味, 我自己真係曾經試過係街行行行, 跟住有人見到拎住部相機走埋黎話幫佢影張相, 我話菲林機黎, 跟住佢話菲林咪好, 叫我遲D比番張相佢, 我話我Scan入腦 Send比佢, 佢話佢唔用電腦(個人年紀比較大), 最後我曬我相寄番比佢

又可以講下我一個朋友, 佢曾經行山影相, 影左個伯伯, 然後唔知個伯伯定佢屋企人想要番張相, 個陣時我朋友唔係好想理佢, 但留左聯絡方法, 跟住佢地再聯絡話個伯伯就死定唔知乜, 但無相做車頭相, 然後經過一大輪, 最後張相真係用左黎做車頭相

覺到興起訓唔著, 不如又鳩up下我點解影菲林啦
以前細個影相用菲林, 但係無好深造
數碼普及走左去數碼
菲林又多人玩番開始真正走番去玩菲林

然後發現影菲林好好玩, 係數碼識左點影相, 然後走去「玩」菲林
真係玩, 我影菲林最享受反而唔係影個刻, 而係有得自己落手沖, 有得自己落手放相(光學放相)
個D乜野E沖C阿乜乜乜個D都好玩(但其實如果單純係個種色, 咁Ricoh GR 都有filter做到, 又或者photoshop你叻你都做到)

影菲林好有人情味, 我自己真係曾經試過係街行行行, 跟住有人見到拎住部相機走埋黎話幫佢影張相, 我話菲林機黎, 跟住佢話菲林咪好, 叫我遲D比番張相佢, 我話我Scan入腦 Send比佢, 佢話佢唔用電腦(個人年紀比較大), 最後我曬我相寄番比佢

又可以講下我一個朋友, 佢曾經行山影相, 影左個伯伯, 然後唔知個伯伯定[/quote]

非常多謝您分享
我只是一個新到冇得新既新手
買左相機(單反)冇耐，見到專門有人玩菲林，所以覺得好好奇。都想去了解下究竟有乜分別
聽完你講，都大概有個明白

太長 cut左添

非常多謝您分享
我只是一個新到冇得新既新手
買左相機(單反)冇耐，見到專門有人玩菲林，所以覺得好好奇。都想去了解下究竟有乜分別
聽完你講，都大概有個明白

不過我都係練好技術先。再有機會去深入研究

近排有心嘅巴打陸陸續續出返來

廢青無工番 又無菲林沖 所以先咁得閒上黎吹水

我仲有啲菲林放左係度，樓主有無興趣羅去玩下

其實都可以玩下嘅, 攝影嘅重點唔係在於技術
但你有技術可以幫你去影到張更加好嘅相

新手報到，用緊cheap cheap nikomat
冇影開數碼 純粹有一日突然patpat痕
覺得要學影菲林
比較享受影嗰刻 快門聲

非常強調咁3 POSTS

佢patpat真係好痕

對呢刻嘅我黎講菲林係享受記錄每一刻嘅心情
我一直影開數碼，之前覺得菲林係on9係嘥錢。有次玩左fuji個部一次性傻瓜相機,先明白影菲林個種感覺。菲林唔可以即睇可能係唔方便，但我每影一張都好期待，即使係鳩影左一張，反而我影數碼，即刻睇返，唔順眼就即刻del,完全享受唔到,所以我最後都買左部菲林機玩
玩左半個月左右，暫時嘅感悟得咁多，希望玩耐左會再有新感受

好認同你紅字所講

我最近都買左部菲林機黎用
第一卷菲林入錯左攪到成卷白片
第二卷又大部分相都underexposure
到最近曬左兩筒, 終於大部分相都正正常常, 雖然完全唔叫影得好, 但已經有一種滿足感

盡量試，唔驚得咁多。
即使影fail又唔洗死嘅
經驗無價

用digi心態影菲林

唔好禁一下就諗幾多錢
努力

不過你係度浪費緊菲林姐

淘左Kodak version 3 250d
同Fuji f-64d
有冇人知iso 要set幾多
唔記得電影菲林唔係計iso

250 D咪250度
F64D咪64度
5207如有存得好又新鮮你當番200/250度影就ok
F64D停左一段時間 有可能感光效能下降

唔係要推高一格咩? 新手求指教

我鳩up唔係好識~

呢度有份VISION3 250D嘅Sheet可以研究下
但我是文盲唔識洋文所以算鳩數啦

以我認知電影片寬容度比較大, 如果真係差一級其實都無乜野

Kodak 5222 EI250, 但係出面捲片都叫人當ISO 250影, 你部機無250咪當200影, 照250沖都唔會好大問題

如果要好正確咁講我唔識啵又, 真係要好好咁查下可靠嘅資料先~

250D鐵盒上係有寫住 EI 250/25°
我見識太淺唔知EI其實真正意思係點, 但25°應該就係DIN
如果照對番唔知準唔準確嘅網上資料, DIN25° = ASA 250

好啦, 至於motion film 同 picture film 嘅計法一唔一樣呢?
基於我太後生, 無玩過motion film camera, 所以有好多電影菲林攝影嘅理論實戰Miss左, 但係數碼部機A7又好, Black Magic又好, FS7又好, Red都好, 基本上拎隻錶照入機ASA個數就測光岩, 當然錶就仲有分Cine唔Cine, 在於光圈用F stop定T Stop

我只係識呢D, 多多交流

我先係即影post show左我fail左14-15cm咁高嘅相
都浪費架

有些人天生有果方面天才
我冇
俾心機記低 又google下

係得咁架炸
8巴又末有新遊記我又冇得學下抄下，嬲

樓主仲記唔記得我 有d野想問下你